中大為超重港人免費驗癌

【本報訊】中大醫學院團隊8月起開展為期5年的「中大賽馬會齊心防癌計劃」。計劃獲賽馬會慈善信託基金3,500萬元捐贈，以資助團隊為1萬名年齡介乎40至75歲、以及超重即BMI（身高體重指標）超過25的港人，提供免費大腸癌、乳癌及前列腺癌篩查服務。團隊期望計劃能提供數據，以研究肥胖與癌症之間的關係，並為團隊及政府制訂更合適的癌症普查方法。
包括大腸癌乳癌等篩查
統籌計劃的中大醫學院莫慶堯醫學講座教授沈祖堯（圖）表示，社會較少關注肥胖與癌症之間的關係，但多份醫學文獻顯示肥胖是增加患癌風險因素之一。有數據指出，當人體BMI增加5單位時，其患上大腸癌的風險會增18%。他續指團隊選擇提供大腸癌、乳癌及前列腺癌的篩查服務，不但三者位列2015年全港十大常見癌症中的首、3及4位，檢查方法也較其他癌症更為低風險和容易。

沈補充，近年腸癌患者有年輕化趨勢，女性患乳癌的高危期亦由40歲開始，故計劃涵蓋的年齡層會比政府早前的大腸癌篩查先導計劃更廣。他強調若參加者的檢查結果異常，團隊亦會為參加者安排醫療跟進或提供轉介，團隊也會為有意收身的參加者提供如太極班、營養師飲食建議等協助，令參加者學會管理體重。有意參加且合資格的市民，即日起可在網上報名（

■記者羅智堅

邊有咁好死

應該同時做埋research 呱

團隊期望計劃能提供數據，以研究肥胖與癌症之間的關係，並為團隊及政府制訂更合適的癌症普查方法。

免費幫罪犯

抽籤準備

40歲up

點解肥婆咁乞人憎都有得驗

算唔算歧視？

報警囉屌

支持